Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію try...catch.

    запит до сервера, коли сервер недоступний чи ще якась помилка, щоб наш скрипт не упав.
    коли використовуємо json і нам потрібно розпарситиБ а ми не певні що там вірний формат
